\marginpar{15.12.2015}
Berechnen wir nun die beiden Teilintegrale, dann erhalten wir mit der Kettenregel
\begin{align*}
\frac{d}{d t} \int_{x_1}^{x_s(t)} \rho (x,t) dx &= \rho(x_s^-, t) \cdot \frac{d x_s}{d t} + \int_{x_1}^{x_s(t)} \frac{\partial \rho(x,t)}{\partial t} dx \\
\frac{d}{d t} \int_{x_s(t)}^{x_2} \rho (x,t) dx &= - \rho(x_s^+, t) \cdot \frac{d x_s}{d t} + \int_{x_s(t)}^{x_2} \frac{\partial \rho(x,t)}{\partial t} dx 
\end{align*}
wobei $x_s^{\pm}$ den links- bzw. rechtsseitigen Grenzwert bei $x_s(t)$ bezeichnet. Damit haben wir insgesamt:
\begin{equation*}
\frac{d}{d t} N(t) = \left( \rho(x_s^-, t) - \rho(x_s^+, t) \right) \cdot \frac{d x_s}{d t} + \int_{x_1}^{x_s(t)} \frac{\partial \rho(x,t)}{\partial t} dx + \int_{x_s(t)}^{x_2} \frac{\partial \rho(x,t)}{\partial t} dx 
\end{equation*}
Wir wissen, dass die Änderung der Anzahl der Autos in einem Intervall der Differenz des Verkehrsflusses über den Rändern  entspricht. Also haben wir:
\begin{equation*}
\frac{d}{d t} \int_{x_1}^{x_2} \rho(x,t) dx = q(x_1, t) - q(x_2, t)
\end{equation*}
womit wir dann schließlich erhalten
\begin{equation*}
q(x_1, t) - q(x_2, t)
=
\left( \rho(x_s^-, t) - \rho(x_s^+, t) \right) \cdot \frac{d x_s}{d t} + \int_{x_1}^{x_2} \frac{\partial \rho(x,t)}{\partial t} dx 
\end{equation*}
Wenn nun $x_2 - x_1$ beliebig klein wird, dann streben $x_1$ und $x_2$ gegen $x_s^-$ bzw. $x_s^+$ und das Integral verschwindet. Damit erhalten wir die \textbf{Sprungbedingung}:
\begin{equation}
\frac{d x_s}{d t} = \frac{q(x_s^-, t) - q(x_s^+, t)}{\rho(x_s^-, t) - \rho(x_s^+,t)} = \frac{\rho_2 v(\rho_2) - \rho_1 v(\rho_1)}{\rho_2 - \rho_1} =: \frac{[q]}{[\rho]} \label{Sprungklammer}
\end{equation}
wobei $\rho_1 = \rho(x_s^-, t)$ und $\rho_2 = \rho(x_s^+, t)$. Mann nennt $[q] = q_2 - q_1$ Sprungklammer.
\begin{rem}
Eine Unstetigkeit die \eqref{Sprungklammer} erfüllt, heißt Stoß oder Verdichtungsstoß.
Man nennt \eqref{Sprungklammer} die Rankine-Hugoniot-Bedingung 
\end{rem}

\textbf{Bedeutung der Stoßgeschwindigkeit $\frac{\bm{d x_s}}{\bm{d t}}$}\\
\begin{minipage}{7cm}
\begin{tikzpicture}
\draw (1.9,0) -- (3.7,0) arc (0:180:1.8);

\draw[thick, ->] (0,0) -- (4,0) node[anchor=west] {$\rho$};
\draw[thick, ->] (0,0) -- (0,2.5) node[anchor=south] {$q$};

\draw[thick] (0.5,0.1) -- (0.5, -0.1) node[below] {$\rho_1$};
\draw[thick] (2.5,0.1) -- (2.5, -0.1) node[below] {$\rho_2$};
\draw[thick] (3.5,0.1) -- (3.5, -0.1) node[below] {$\rho_3$};
\end{tikzpicture}
Die Steigung der Geraden $\frac{q_2 - 
q_1}{\rho_2 - \rho_1}$ bzw. $\frac{q_3-q_1}{\rho_3 - \rho_1}$ entspricht genau der Stoßgeschwindigkeit.
\end{minipage}

Betrachte im Intervall $[a,b]$ den Fall, dass leichter auf schweren Verkehr trifft.

%TODO: Zeichnung
\begin{tikzpicture}
\draw[thick] (0,0) -- (5,0);
\draw[thick] (0.5, 0.1) -- (0.5, -0.1) node[below] {$a$};
\draw[thick] (2, 0.1) -- (2, -0.1) node[below] {$x_s(t)$};
\draw[thick] (4.5, 0.1) -- (4.5, -0.1) node[below] {$b$};

\draw[fill=blue!10, draw=none] (2,1) -- (3,1) -- (3,2) -- (2,2);
\draw (0.5, 1) -- (2, 1) -- (2,2) -- (4.5,2);
\draw[blue] (2,1) -- (3,1) -- (3,2);

\draw[thick, blue] (3,0.1) -- (3,-0.5) node[below] {$x_s(t+\Delta t)$};

\draw[<->, dashed] (0.5,1) -- (0.5,0.5) node[right] {$\rho_1$} -- (0.5,0);

\draw[<->, dashed] (4.5,2) -- (4.5,1) node[left] {$\rho_2$} -- (4.5,0);
\end{tikzpicture}
Zum Zeitpunkt $\Delta t$ ist der Sprung $x_s(t)$ gewandert. Das schraffierte Rechteck ist genau die Änderung der Anzahl der Autos in $[a,b]$, also 
\[\frac{d}{d t} \int_a^b \rho(x,t) dx \]
Aus der Abbildung lesen wir ab, dass
\[ N(\Delta t+ t) - N(t) = -\Delta x_s (\rho_2 - \rho_1) \]
gilt. Andererseits ist
\[ \Delta t q_1 = \Delta t v(q_1) \rho_1 \]
die Anzahl der Autos die in $\Delta t$ über $a$ fahren, über $b$: $\Delta t q_2$. \\
In unserem Modell ist die Änderung der Anzahl der Fahrzeuge in $[a,b]$ nur über die Grenzen $a$ und $b$ möglich. Daher haben wir
\[ \Delta t q_1 - \Delta t q_2 = - \Delta x_s (\rho_2 - \rho_1) \]
also
\[ \frac{\Delta x_s}{\Delta t} = \frac{q_1 - q_2}{\rho_1 - \rho_2} \]
Damit haben wir die Sprungbedingung auch grafisch interpretiert und hergeleitet.

\textbf{Anhalten an einer roten Ampel}\\
Betrachte den gleichförmigen Verkehr $\rho = \rho_0 < \rho_{\max}$, der vor einer roten Ampel bei $x=0$ zur Zeit $t=0$ angehalten wird. Der Stopp soll verzögerungsfrei und uns interessiert der Verkehr \textit{vor} der Ampel. \\
\textbf{rote Ampel:} Randbedingung bei $x=0$, also $\rho = \rho_{\max}$ bei $x=0$ für alle $t>0$. \\
Dann haben wir
\begin{center}
\begin{minipage}{6cm}
\begin{center}
\textit{schwerer Verkehr}\\
%TODO: Zeichnung
\[q'(\rho_0) < 0 \quad q'(\rho_{\max}) < q'(\rho_0)\]
Steigung der Charakteristik:
\[ \frac{1}{q'(\rho_{\max})} > \frac{1}{q'(\rho_0)} \]
\end{center}
\end{minipage}
\hspace{0.5cm}
\begin{minipage}{6cm}
\begin{center}
\textit{leichter Verkehr} \\
%TODO: Zeichnung
\[q'(\rho_0) > 0 \quad q'(\rho_{\max}) < q'(\rho_0)\]
Steigung der Charakteristik:
\[ \frac{1}{q'(\rho_{\max})} < \frac{1}{q'(\rho_0)} \]
\end{center}
\end{minipage}
\end{center}
In beiden Fällen überschneiden sich die Charakteristiken:\\
%TODO: Zeichnung
Um mehrdeutige Lösungen zu verhindern fügen wir eine Sprungstetigkeit ein:
\[ \frac{d x_s}{d t} = \frac{[q]}{[\rho]} = \frac{\rho_{\max} v(\rho_{\max}) - \rho_0 v(\rho_0)}{\rho_{\max} - \rho_0} \]
Da $v(\rho_{\max}) = 0$ ist, gilt
\begin{equation}
\frac{d x_s}{d t} = - \frac{\rho_0 v(\rho_0)}{\rho_{\max} - \rho_0} < 0 \label{VL20_1}
\end{equation}
Die Steigung des Stoßes ist konstant. Damit ist der Stoß eine Gerade mit der negativen Steigung $ - \frac{\rho_0 v(\rho_0)}{\rho_{\max} - \rho_0}$. Integrieren wir nun \eqref{VL20_1}, so erhalten wir 
\[ x_s(t) = - \frac{\rho_0 v(\rho_0)}{\rho_{\max} - \rho_0} \cdot t + c  \]
Da der Stoß zur Zeit $t=0$ durch $x=0$ geht, gilt $c=0$. Somit
\[ x_s(t) = - \frac{\rho_0 v(\rho_0)}{\rho_{\max} - \rho_0} \cdot t \]
%TODO: Neue Zeichnung